【內訌】朱閪伯格話入支那 營運總監：facebook指未有計劃進軍中國市場 皆因價值觀不符

社交網站facebook創辦人朱克伯格早前多次高調前往中國，盛傳是為開拓中國市場做準備，不過公司營運總監指目前未有進軍中國計劃，原因是雙方價值觀不符。Twitter的創辦人亦稱，暫無意打入中國市場。

fb營運總監桑德伯格（Sheryl Sandberg）出席美國參議院情報委員會聽證會時，否認fb要打入中國，她指中國人口龐大，對fb連接世界的目標是相當重要，但「進軍中國的同時，我們也要維持我們的價值觀，以目前來說是未能做到的」。

同樣出席聽證會的Twitter創辦人之一多爾西（Jack Dorsey），也指公司沒有計劃打入中國，「當我們被封鎖後，我們就認為這不是值得爭取的鬥爭，我們還有其他優先要做的事。」

北京政府2009年為阻絕異見人士發佈消息，展開網絡監控行動，fb及Twitter因而遭封鎖。近日有報道指Google考慮「妥協」，以北京容許的搜尋引擎重返中國市場，引發公司員工不滿和人權人士憂慮。

中央社/新加坡亞洲新聞台